\insertcvheader

\clurecipient
 {Toon Boom Animation Inc}
 {4200 Boul St-Laurent \#1020}
 {Montréal, QC, H2W 2R2}
 
\cllocationdate
 {Montréal}
 {5 janvier}
 
\clgreeting
 {Madame, Monsieur}
 
Venant tout juste de compléter ma maîtrise à l’École Polytechnique de Montréal, je suis actuellement à la recherche d’un emploi en développement de logiciel graphique.

Le poste de développeur logiciel chez Toon Boom a capté mon attention, d’une part par l’excellente position qu’occupe la compagnie en animation 2D, et d’autre part par la qualité des animations produites par la suite logicielle ainsi que le défi technique que cela représente.
 
Bien que mon expérience en entreprise se limite aux 14 mois de stage que j’ai complétés pendant mes études, j’ai développé une grande expertise en infographie 2D et 3D par le biais de projets personnels d’envergure. Je me suis d’abord intéressé à la mécanique 2D. C’est ainsi que j’ai conçu un cadre d’application pour l’exécution et la visualisation de simulations à l’aide des librairies Qt et OpenGL. Une fois ce projet terminé, j’ai entrepris la production d’un court film d’animation dont les images sont produites par \textit{path tracing}. J’ai écrit l’intégralité des logiciels impliqués dans cette production~: du logiciel de rendu au logiciel d’animation en passant par le logiciel de postproduction. Finalement, mon projet de maîtrise m’a amené à écrire une application pour visualiser et adapter des maillages volumiques en mécanique des fluides numériques. Tous ces projets ont été écrits en C++. Ces projets représentent bien mon autonomie ainsi que ma soif de défis et d’apprentissage.

Je travaille également très bien en équipe sur des projets d’entreprise. Mon premier stage s’est déroulé dans une entreprise biomédicale, où la fiabilité des produits délivrés était une priorité. C’est ainsi que j’ai mis à l’épreuve ma capacité à vérifier des composantes, à écrire des tests et corriger des défauts logiciels tout en respectant un échéancier strict. Mon deuxième stage s’est déroulé dans un environnement \textit{Agile}. Les mêlées matinales et les revues de sprints se sont révélées très efficaces pour faciliter la communication entre les membres de l’équipe et vérifier l’avancement des tâches de développement.

En somme, je crois posséder les compétences techniques et la curiosité nécessaire pour vous aider à maintenir Harmony\textsuperscript{MC} en tant que chef de file en production d’animations 2D. De plus, je n’ai aucun doute que mon esprit d’équipe et mon très grand respect pour les arts s’agenceraient bien avec l’ambiance de travail qui règne chez Toon Boom. 

Je suis disponible pour une entrevue et n’hésitez pas à consulter mon CV ci-inclus.

Veuillez agréer, Madame, Monsieur, mes sincères salutations

\clsignature{William Bussière}